元太水電發表零感電工安創新產品「白朗臨電箱TPBOX」
2023-05-12
https://udn.com/news/story/7238/7161362
致力於推動「工安零感電」的元太水電工程實業，今(12)日在「112年營造作業危害預防職場安衛交流體驗觀摩會」中，向現場數十家營造業者發表「白朗臨電箱TPBOX」，標榜把傳統臨時配電箱問題一併解決，並加以優化，可大幅降低感電工安發生率。 元太水電總經理柯伯呈表示，元太水電從解決現行拼裝式臨電箱，及工地實際管理條件所衍生感電問題的角度出發，以安全化、規格化、認證化、省時化、省力化、環保化、國產化等七大特色訴求，來建構出這款零感電工安UP創新革命產品。 這款新產品，在安全、輕便、拆裝快速下，除減少人力成本之外，更因體積小不佔空間、僅3.5公斤，提升使用上的便利性，並已取得多項國內外專利。 依照內政部營建署統計，台灣每個月工地開工件數達1,000案以上，面臨專業電氣技術人員的嚴重不足，如何省人、省時、省力並降低感電工安發生率，以及環保再利用等SDGs永續發展構面，乃是從產官學各界都在努力思考如何解決的問題。 元太水電主要藉由降低感電工安的防呆設計，制定與推動標準化工地臨電箱規格，引導改變工地接電作業習慣。 同時因應水電技師缺工問題，開發標準化且有驗證的工地臨電箱，及推廣零感電知識教育，取代現行拼裝式的臨時電箱，降低感電工安發生機率，並為未來拓展國際市場做前測。 柯伯呈指出，任何重大感電工安事件，不僅會影響到工程進度的推動，甚至會被主管機關開罰及勒令停工，咎其原因，有相當大比例來自於人員的不當操作及疏忽所致。 檢視現今營造工地使用的臨時電箱，並沒有完整產品檢驗規範及強制操作規範，在電線裸接或活線接線(通電下接線)等不安全操作下，間接造成不少的感電工安事件。 柯伯呈不諱言，如何讓施工現場人員接受新型態的臨電箱，是推動此創新產品的最大挑戰。 元太水電將聚焦在工程承包商(購買者及使用者)、場域工安管理人員(決策者)以及工安輔導委員(影響者)來進行深耕。並同步提供零感電知識教育的網站 https://www.electricbox.tw 及訓練課程，來協助操作者改變過去的不安全操作舊習。 柯伯呈帶領著研發團隊，結合核心技術推出各項符合安全用電的創新產品，未來更將規劃大型電力教具，提供量化、體感、互動、考評等功能，讓在學、職前、在職、職訓等使用者學習與複習，推廣零感電知識教育，強化勞動市場人力對電力使用安全教育，與減少感電意外的發生。 柯伯呈說，「白朗臨電箱TPBOX」提供友善的用電安全環境，在SDGs與ESG的永續經營最高指導原則下，是未來新型態評估企業的數據與永續經營重要的指標。 工安 元太